制度這東西，你不癱它，它就會繼續運行。醫護錯失了一個就地正法的機會，事後檢討指引只是虛以委蛇

錯過機會，事後檢討。

維權要靠自己，事過境遷之後才靠別人替你維權，錯失的是就地製造政治危機的機會。

今天大家都見到長康邨防疫上警察和醫護的保護裝備對比，固然要群起罵警察有特權濫用資源，然而再多的謾罵，也及不上昨晚——如果有穿藍衣的醫護就地抗議警察穿白色PPE保護衣，要求按裝備級數分配高危工作，否則拒絕上樓檢疫——你說今天的形勢有甚麼不同。

沒有。他們接受了這種差別待遇，接受了自己有保護不足的情況下以身犯險，專業可敬，但同時亦與人無尤。沒有就地抗議裝備不足，即接受了他們可以繼續這麼工作；不主動維權抗議，外圍的維權者反而僭越了。

有線前日做了一個特輯，講醫護要靠自己的努力才找得齊全套防護裝備。我也見到有人發起要捐口罩給醫護。但我想重申一次：慈善是維護不公義制度的潤滑劑。他們裝備不足，源自制度不公，我們卻被一絲善心和醫者的責任感所誘惑，為這個不公義的制度補足了一切，讓整個系統可以在制度不改革的情況下仍然暢運下去——那麼有罪的不單是這個制度，還有私下買單擠潤滑油的大家。

制度這東西，你不癱它，它就會繼續運行。醫護錯失了一個就地正法的機會，事後檢討指引只是虛以委蛇，替同事撲多一個眼罩只是相濡以沫。在最需要罷工的時候，你不罷，做好了你的工作，不公義的制度也只好向你報以微笑，繼續將藍衣給你，白衣給他。

任何助長一個不公制度繼續運行嘅都係害死所有香港人嘅行動，
個1萬1千個選擇番工唔支持罷工，又無打算自己討回公道，就只能拎命搏

p

Push

呢d 論點連登唔比講既

所以其實要回歸基本步
要攬炒,大家幫下手,去超市爆買

認同
連登好多人都講話你叫醫護罷工，咁你又唔罷
但係宜家醫護罷工先可以揸正春袋。你諗下香港醫療系統一收檔，就可以直接攬炒埋港共同三萬隻犬同埋亦都好難叫話「食君之祿，為君分憂」幫支那分流一堆人唔通我做美容界公會，我罷工你估港共會唔會理我？佢只會noted with thanks

同埋醫護你地罷工都唔完全係為左香港人，你地都要保住自己條命嫁你地做最前線，一定係最危險。所以你地今次罷工先有咁多人支持，但係宜家你呢個勢一去左，就好難再搞返起

林鄭根本就賭緊一樣野

大家睇吓幾日前嘅風向

林鄭又贏，其實佢先係渣住醫護春袋